1.Переменную с обьявлением const нельзя изменить в программе и нужно присвоить ей конкрентное значение, переменной с let можно менять значение во всей программе, var - старое обьявление переменной вместо const и let.
2.Это устаревший способ обьяления переменной, вызывающий много ошибок.